台灣高雄市議會提案將林鄭月娥列不受歡迎人物

高雄市議會提案通過將香港特首林鄭月娥列為不受歡迎人物，幾位民進黨籍議員和時代力量議員聯合召開記者會，要求高雄市政府盡速回應，並且將這提案寄給林鄭月娥，表達高雄力挺香港反送中，彰顯人權價值。

香港反送中運動持續進行，為了表達力挺，讓香港民眾感到不孤單，高雄市議會把香港特首林鄭月娥列為高雄市不受歡迎人物。

民進黨籍高雄市議員林俊憲表示：「這個議案雖然是建議性的譴責案，那基於行政立法的彼此尊重，我們是期待市政府要更具體去回應這樣的作為，市政府對於把林鄭列為不受歡迎這樣的案子。如果市政府沒有具體回應，甚至不想把林鄭列為不受歡迎人物，對於高雄市政府去港澳地區參訪的預算，其實大家有不同意見，甚至有國民黨團議員主張要把它刪除。」

由民進黨籍議員高閔琳、邱俊憲，和時代力量的黃捷共同提案，簡煥宗、林于凱連署，經過高雄市議會決議，審查通過，將送請高雄市政府來研究辦理，議員也將這提案做成卡片，要郵寄給林鄭月娥。

民進黨籍高雄市議員簡煥宗說：「我是負責拿這提案給5個議員簽名，我都會問大家一句話，有沒有打算這輩子不能去香港，大家都有這樣的決心，所以我們五個人簽了這樣的提案。」

時代力量籍高雄市議員林于凱則說：「把林鄭月娥列為高雄市不受歡迎人物，韓國瑜你應該也要把林鄭月娥，列為台灣不受歡迎、干擾民主自由的政治人物。」

議員不分黨派撻伐國民黨籍總統候選人韓國瑜曾經進到中聯辦，對香港反送中定位在「動亂」，這回Wecare大遊行，也有香港人走上街頭表達力挺，現在高雄市議會把林鄭月娥列為不受歡迎人物，市府要怎麼接招，外界等著看。

搞埋啲咁嘅嘢 多鬼餘啦

有官職嘅共產黨員本身就唔可以入台灣境架啦

共享大灣區榮耀